【獨家專訪】陳帥夫證健康原因辭任 家人擔心像父同猝逝 強調沒有任何外國護照及BNO

陳帥夫以健康原因辭任政制及內地事務局副局長一職，將於本月底生效。他接受本報訪問時透露，相信由於家族遺傳，自己近年血壓飆升，去年一度錄得上壓一百八十mmHg（毫米水銀柱）、下壓一百二十mmHg的情況，至近來不斷服藥及加重劑量，情況仍未好轉。陳帥夫又說，父親Ｏ三年不幸在家中風離世，加上近日有官員在辦公室中風暈倒不治，家人擔憂他會步父親後塵，令他認真思考如何處理，其後得到行政長官林鄭月娥、政制及內地事務局局長曾國衞的體諒和支持，最終於上月底辦離職手續。他強調，自己與曾國衞非常合拍，亦不打算移民及「跳槽」，希望外界不要諸加揣測。

現年四十八歲的陳帥夫表示，自己由四十歲以後開始出現血壓偏高，他一直注意飲食並勤做運動控制血壓，但情況大約一年前開始惡化。他去年求醫，醫生處方降血壓藥，當時他覺得身體狀況仍然良好，對每日服用藥物感到抗拒，希望以更清淡的飲食，以及做更多運動改善，但情況仍然繼續惡化，曾一度錄得上壓一百八十mmHg、下壓一百二十mmHg的血壓。陳帥夫於是開始服藥，但未見效果，「睇過幾個醫生、轉藥、加劑量，朝早起身度血壓，上壓亦有一百六十（mmHg）、下壓有一百一十（mmHg）。之後情況更差，食藥都無乜用。」

陳帥夫相信，自己的情況與家族遺傳有關，他說父親Ｏ三年突然在家中風離世，當時只得五、六十歲，「朝早起身行去廁所就無咗」，他的爺爺及嫲嫲情況類近，都是因心臟病及中風離世。至於母親家族成員的健康亦不算好，不少人都有心臟病及高血壓。

早前社署副署長在辦公室中風暈倒最終不治，令陳帥夫的家人非常擔憂。「（父親離世時）同副處長年紀相若，當年的事亦歷歷在目，屋企人怕（我）會步阿爸後塵，而親戚都有心臟病或中風問題，令我認真去諗如何處理。」陳帥夫說，自己畢業後便加入政府，二十多年的公職人員工作從來不輕鬆，近來亦不見得特別大壓力，現屆政府任期僅餘一年多，他曾希望「衝過去」，但林鄭月娥及曾國衞着他身體為要、放下公事，他很感謝兩位對自己的體諒及無限支持。他在一月底辦理離職手續，其後一直休假養病，至本月底將正式離職，「未能走到全程，我都感到十分無奈。」

近來政府實施公務員及公職人員宣誓，社會又充斥着移民的聲音，林鄭月娥班子相繼有人離去，在這樣的環境下離職，難免令人有工作不愉快、「跳槽」或移民的猜測。陳帥夫強調，自己沒有任何相關安排，「我就係為咗養病、調理身體、醫好佢，要靜養一下。」他表示，自己與局長曾國衞非常合拍，形容紀律部隊出身的曾國衞為人爽直，很有大將之風，指示亦清晰，日常交往合作愉快。

陳帥夫又強調，自己沒有任何外國護照及BNO，離職並非要移民。他說自己在內地出生，回歸前隨家人來港並定居，當時只得三歲，自己因不在香港出生沒有BNO，之後亦未有申請歸化英籍，一直使用綠色的「香港身份證明書」（Hong Kong Certificate of Identity, CI）作為旅行證件，直至回歸後申請特區護照。

至於繼任人選，陳帥夫說要待政府公布，他寄語下任副局長「服務市民的心要很強」，這亦一直是他在政府工作二十多年的動力來源，認為自己每一日都在服務、幫助市民，無論大小事務都令他很有滿足感。陳帥夫回顧自己在政府的工作生涯，他說自己在運輸及房屋局時，推動小巴由十六座增至十九座，雖然是小事一樁，但可幫助市民縮短排隊候車時間。

他又提到《國歌條例草案》獲通過，是「一國兩制」一個好的典範，以「一國」為先，並照顧到普通法的特色，通過後他每日聽到電台播放國歌，加強港人國家觀念，如今想起曾參與其中，亦與有榮焉。

只係血壓高？

做多咗啦！做乜急急表忠

48歲唔會退休掛

之後咪又係去外國休養

以為咁講就走得甩

走資啦

而家冇passport唔代表唔可以移民

講完

咪撚畀佢走啊

血壓高就唔做，有一半香港人要退休

勤苦廿年先怕做到死？玩我呀？

但可以去加拿大澳洲退休

lotr

睇死佢去澳洲或者加拿大

依家先驚有報應 遲左d

衣家冇 之後。。。

咁返支那啦

咪講左靜養囉 唔去外國唔通番大陸靜養咩

邊撚度帥?

自己無，老婆仔女有

無 BNO 無外國護照 , 唔代表唔會移民

依家緊係無啦，因為申請緊本外國護照寄緊黎

又話國安法好安全

當年馬屎坑離開都係咁.

自己冇外國護照

老婆有冇

林奠夠冇啦
冚家有咪得

馬屎坑嘅金蟬脫殼

不要讓陳帥夫走了

睇錯左做小夫

唔會即刻走既
不過過1、2年冇人理就會去外國休養
扮晒野話辭職後先決定

果報
自己做衰野報曬落家人身上

手足歸隊！藍絲條恥笑do not split不割蓆入Oscar條片竟然仲高views過正身

仔女有沒有？
過幾年申請去 都可以
大灣區養病一流 可會回去？

又係689語言偽術

死卜街，去外國就醫姐，搵藉口

以為腳指公痛添

老婆有BNO 的話咪一撚樣

頂你個健康理由就係血壓高

世界有果報嘅就一早報晒落支共同美民主黨啦
2021仲信報應

佢個花名係咪叫"陳cfu" ?

幾時帶御醫上門同佢把脈

當事人本身唔需要有 passport, 只要家人有就得

咁後生就咁快有報應

同老懵董當年腳痛一樣

咁多解釋 仲唔係心虛

真

除非佢講一世留係度啦

好無說服力
本身諗住唔係cancer都至少心臟病

咪就係
廢話
//離職並非要移民。他說自己在內地出生，回歸前隨家人來港並定居，當時只得三歲，自己因不在香港出生沒有BNO，之後亦未有申請歸化英籍//

皇天擊殺

即刻買黃金護照亦可。有長糧？

得喇得喇，健康問題吖嘛

一啲新意都冇

屌 仔女呢？唔洗還呀？

支那名真係有樣睇
帥乜帥物通常都係支那人

你冇
你仔女有
你老婆有
講完

社署林嘉泰係一月二十日中風，一月三十日過身。

除非較早前有其他高官中風冇新聞啦，否則佢應該refer 緊呢單

帥夫你一月尾做哂辭職手續
以你個grade 辭職唔會快到咁呀

別讓陳帥夫跑了

佢副局長洗唔洗跟 主要官員咁香港籍？
如果唔係真係玩就語言偽術喎

去美國靜養？

當時他覺得身體狀況仍然良好，對每日服用藥物感到抗拒，希望以更清淡的飲食，以及做更多運動改善，但情況仍然繼續惡化

一係講大話（攞其中一次半次較高嘅measurement黎講），
一係就真係自己唔肯食藥

言論：自己攞黎

辭職都要戴晒忠心頭盔，香港已經去到呢個地步

驚走唔到

利申覺得係純粹搵藉口
血壓係睇trend多過睇一次半次最高點啦

酒呀

通常越講得大聲越身有屎

777

佢中国出世無BNO

他又提到《國歌條例草案》獲通過，是「一國兩制」一個好的典範，以「一國」為先，並照顧到普通法的特色，通過後他每日聽到電台播放國歌，加強港人國家觀念，如今想起曾參與其中，亦與有榮焉。

關咩事，通過前都日日播

遲啲牙痛都係辭職原因

老婆有咪得囉